<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[See MJ !]]></title>
  <link href="http://MengjunChen.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://MengjunChen.github.io/"/>
  <updated>2014-01-07T22:42:33+08:00</updated>
  <id>http://MengjunChen.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Chen Mengjun]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[山口百惠]]></title>
    <link href="http://MengjunChen.github.io/blog/2013/12/27/zui-ai-shan-kou-bai-hui/"/>
    <updated>2013-12-27T01:18:00+08:00</updated>
    <id>http://MengjunChen.github.io/blog/2013/12/27/zui-ai-shan-kou-bai-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果说我有偶像，那就是她了，活跃在73-80年代的老一辈心目中的女神，实力兼偶像派歌手，山口百惠。13岁出道，15岁成名，21岁嫁给当时的银屏情侣三浦友和，之后宣布引退。她的人生实在比我们的超前太多！</p>

<p><img src="http://MengjunChen.github.io/images/baihui/60.jpg" style="display: block;  margin: 0 auto; width: 350px"/></p>

<p>山口百惠15岁演了一个电视剧“血疑”，当时她真的相当清纯，笑起来一对犬牙总是凸显出活力十足。剧中她跟三浦友和扮演一对同父异母的兄妹，在毫不知情的情况下，百惠跟三浦恋爱了。一场阴差阳错，百惠去医院找当医生的爸爸，被医院当时新引进的放射性元素意外辐射了，于是住院，也就是在那时认识了在实习的三浦君。他们一起收养了一只出逃的实验小狗，给它取名叫“旺”，法语“风”的意思，也非常可爱。小狗出外游玩的时候总是追逐着15岁的百惠跑啊跑，场面很温馨。“血疑”早在1975年上映，但在今天看来，山口百惠在剧中饰演的那个简单懂事的高中女生的形象随着时间流逝历久弥新，仿佛穿越了时空，也活到了现在。</p>

<p><img src="http://MengjunChen.github.io/images/baihui/2.jpg" style="display: block;  margin: 0 auto; width: 350px"/></p>

<p>然而，百惠不只是个演员，如果不是偶然喜欢上“血疑”的片尾曲《谢谢你》，我不会知道百惠作为一位歌手，在七、八十年代曾经红遍了亚洲乐坛。以至有很多翻唱歌曲诞生，像lesli的《风继续吹》，Anita Mui的《曼殊沙华》，《孤身走我路》等，这些歌曲被不同的语言翻唱后依然脍炙人口。十几岁的百惠歌声时而低沉苍凉却不失之于暗淡消极，时而欢欣明快而不失稳重，使你在喜悦时，失意时倾听她，总能感觉灵魂得以安置，心灵得以穿越时空，或是共鸣，或是慰藉，或是兼而有之。</p>

<p><img src="http://MengjunChen.github.io/images/baihui/Img269608782.jpg" style="display: block;  margin: 0 auto; width: 350px"/></p>

<p>山口百惠在日本人民心目中是个迷。无论是安室奈美惠还是滨崎步，在日本至今没有一个艺人能达到她当年一样的超高人气。抛下历史成见不谈，经历过二战失败和明治维新的大和民族是一个有故事的的民族。山口百惠和相差11岁的谷村新司属于那个时代的日本。很难想象今天的日本还能够在创作或者歌唱上有如此意境的人物出现，对于人生他们是既看透又执着，在艺术面前，他们纯粹而多思。百惠就像她的歌曲一样，为人率真，简单，21岁的她可以在演艺圈继续登峰造极，却也可以为了相夫教子而急流勇退。</p>

<p><img src="http://MengjunChen.github.io/images/baihui/7.jpg" style="display: block;  margin: 0 auto; width: 350px"/></p>

<p>百惠在业界有着很高人气，少有的20岁前就参与了6次日本NHK红白会。豆蔻年华与年纪相仿的樱田淳子，森昌子组成了少女组合“三人娘”，当时三个人唱歌都甜美可爱。初出道时，淳子甚至比百惠有更高的人气，后面百惠凭借她丰富的表现力和低沉的声线转型成功，坚固了在演艺圈中的地位。百惠引退的时候，众友人面对着百惠，唱百惠的歌曲两两相送，最后森昌子和淳子分别唱了百惠的《秋樱》和《良日启程》，尽管盛传她们之间感情并不好，但百惠只是憋着嘴不说话，眼中包含感激与不舍，千言万语，恩怨情仇，仿佛尽在相视一笑中可以释怀，场面非常感人。</p>

<p><img src="http://MengjunChen.github.io/images/baihui/41.jpg" style="display: block;  margin: 0 auto; width: 350px"/></p>

<p>百惠是一个多产的艺人。她像是横须贺的一个奇迹。她的自传《苍茫时分》是对她那时候心态的完美诠释，是那样真诚的独白啊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
